打工仔提錢應急驚覺少$2,000

2018年05月10日

打工仔提錢應急驚覺少$2,000

■積金局建議增設扣稅優惠，鼓勵市民參與MPF自願性供款。資料圖片

【本報訊】「如果有機會，都唔會再供款」。從事會計工作的林小姐，早年參與強積金自願性供款，曾提取款項作應急之用。她認為，強積金濫收費用問題嚴重，若政府要鼓勵僱員參與自願性供款，為退休保障作準備，應提高減稅額，撤銷提取限制，「強積金本身係大騙局，政府逼人參加，𠵱家應該回饋畀市民」。

指濫收費「條氣最唔順」

林10年前起每月強積金供款已超過法定上限1,500元，由於公司設配對安排，即僱主也額外供款同等金額，故參加自願性供款，離職前每月僱主及僱員額外供款約1,400元。前年她辭去工作，因有急事需周轉，故提取全數自願性供款，扣除手續費後合計有24萬元，但最終少收2,000元，「我打去熱線問，佢話就係得咁多，冇人解釋到」。

林強調，少收的2,000元是小數目，但反映強積金制度濫收費用問題嚴重，「條氣最唔順」；指如果有得再揀，寧願自行投資基金，由專人跟進。

政府計劃為強積金自願性供款提供稅務扣減，但要退休後才可領取供款，她認為吸引力不大，除非打工仔預計在同一公司打一世工，若做兩、三年便轉工或被解僱，未必着數，「如果之後冇工做，又唔可以提款周轉，分分鐘行政費仲高過扣稅額」。

■記者王家文

上一則
MPF自願供款可扣稅 但要綁到65歲

下一則
涉遺孖B尋夫17歲媽媽保釋 奶奶哭訴報警欲懲不肖子「我害咗新抱」

乜可以用應急做理由，提前攞強姦金架咩
係我都即刻去攞呀

攞完再做返野就坐監

自願性供款呀

真係好多文盲

咁到底係邊個計錯

我知自願性果part
但可以？

自願可以

Cls 到底連登有無人識字